[Be Specific] 汲取沙田一役教訓，小學雞都識既通風報訊方式

相信沙田一戰後，大家都明白戰場上有可靠既哨兵消息係幾重要。

係所謂「偽勇武問題」（我唔覺得有偽勇武，出得黎既手足都好勇敢）之外，我相信問題係出於「後面有狗」度。

「後面有狗」有咩問題呢？就係好唔清唔楚。「後面有狗」有幾多隻狗？咩品種狗？距離？狗做緊咩？去咩方向？咩Details 都冇，其實等同散布恐慌，後面有狗係咪有300隻狗拎緊機關槍掃緊？所以我覺得話前線既人偽勇武唔太公道。

因此可見，哨兵同埋後排既手足其實要有好高既心理質素同要醒目，同埋要學識Be Specific，報位最好有個格式，精而簡。

而小學雞都識既通風報訊方式，就係六何法，何人（Who）、何事（What）、何時（When）、何地（Where）、何解（Why）及如何（How）。

咁因應前線戰場需要，我修一修改點樣做一個有效既通風報訊：

（二手既話：消息來源）＋（位置／方向／咩建築物咩地標度）＋（咩品種狗／白衫／廢老）＋（幾多人）＋（有咩裝備／拎緊咩裝備）＋（做緊咩：上防毒面具？開緊水炮？上左狗車？）＋（去緊咩方向）＋（時間：0000~2359／幾多分鍾前）

紅字我覺得係必須既，因為你望到果時，一定會睇到以上既野。咁同時，你作為一個哨兵，你應該講埋你既資訊係一手定二手，唔好係連登睇到一張濕鳩whatsapp對話圖當係真，講埋消息來源。

合格例子：

海富橋上面綠狗三十隻有長槍瞄緊手足
左面一百米有速龍約廿隻
兩架水炮車係上環開緊去中聯辦方向，五分鍾前TELEGRAM（講埋咩GROUP最好）消息

不合格例子：

後面有狗
有班白衫係旺角條街
網上面話有５架裝甲車開緊黎

但係咁講，如果真係有人大叫Ｄ唔清唔楚既消息出黎，你都應該當住真先，報料人未必係鬼咩人都可能有失誤，保住條命先做到世界冠軍。如果唔係戰況十分激烈情況許可時，應該立即指示身後手足去人肉FATECHECK。至於六何法既HOW－應該點做，哨兵要有好好既智慧判斷，而唔好亂咁講出指令要衝要撤定要留，因此我十分建議前線分好工，做哨兵印定地圖同帶筆MARK位，會幫忙到手足去判斷有冇比人包圍。

收到！會睇準啲講清楚啲

不過都係算㗎喇
以後應該都係快閃攻死物㗎喇
陣地真係無乜意思

咁快閃都係要報位既
有時陣地同快閃未必有得揀終於狗有裝備組織優勢 有時膠著前線未必想

好運對出30隻畜龍突然轉方向跑
罷到明兜路想包抄
有人同左下面講30畜龍兜緊路黎包抄啦
然後好自然有人話 快d走呀
但橋下面既人因為無高空視角
因為見唔到然後唔信
仲話邊到呀 唔好走呀 一隻狗都見唔到

沙田呢一次好彩班畜龍要清左高位先
下面班畜龍要等埋先唔敢亂衝住
如果唔係下面已經好多人比狗咬

應該要list定一堆地標/常見稱呼/方向indicator（由其好多時區內住/唔同年紀嘅人用嘅指示同其他人理解會好唔同）
已經見過d咩以為終審法院仲喺政府山上面呀 唔知區內有咩商場呀 唔知d路叫咩名呀 之類，衰呢d真係好唔抵

所以每次入online副本都要熟讀地圖
而且盡量上前線前先行一次附近左右既街

但區內人同其他人用嘅地標唔同呢個問題都要解決，識行唔代表知道哨兵報緊咩位置

嚟緊如果流水式咁搞就唔使跨區參賽啦

呢個真係好重要

其實見班畜龍退都估到佢地上黎 本身見到班手足想落去打狗封番條路 但太遲了 （我係屋企上網live睇到嫁）

推

其實真係唔怕，睇到唔少綠衫狗照跑過Ｄ火

岩 動態都好緊要
列緊陣/岩岩落地/推緊

有方法比火魔更有效

(戰術post) 有效對付畜龍/green objects狗衝